Keiserliku VI Tartu Kihhelkonna Kohtu kirja perra sest 11 Webruar 1887 Nr.564 saije Jakob Jansoni warrandus üles kirjutedus ja olli:
2 sängi, 1 kap, 4 lauda, 1 saina kell, 1 põrsas, 2 kattlat, 5 kruusi, 5 luitsat, 1 lamp, 1 kündlejalg katsgi, 12 paari zuge,1 paar saapa seeri, 2 paari päänahku, 1 paar kamaski nahku, 6 lawwa wäist ja 6 kahwlid ja 2 tooli.
Jakob Jansoni naise warrandus olli: 2 kummudid, 2 piiglid, 1 lehm, 1 kohwi kann, 2 tee glasi, 2 tee tassi ja 1 sohwa.
Otsus: Sest protokollist üts ärra kirri Keiserliku VI Tartu Kihhelkonna Kohtu saata.
Pääkohtumees K. Lõhmus
Kohtumees T. Pilt
Kohtumees J. Oppar
Kirjotaja /Joh. Jõgewa/
